\chapter*{Introduction}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Introduction}

Afin de gagner en performance, les réseaux se virtualisent. Chaque fonctionnalité réseau 
devient donc un programme dissocié du matériel. Parallèlement, l'architecture réseau 
connaît une forte évolution suite à la séparation du plan de contrôle et du plan de données. 
L'objectif de notre bureau d'étude est de mettre en place le protocole Multiple 
VLAN Registration (MVRP) dans un réseau programmable et pour cela, on va utiliser 
le logiciel OpenVirtualSwitch ainsi que le contrôleur RYU codé en Python.
Étant donné que les switchs seront virtualisés, on a décidé de virtualiser également 
les utilisateurs. Pour cela, on s'est orienté vers des machines virtuelles légères, fonctionnant sous 
TinyCore. \\

Ce projet sera divisé en 3 objectifs : 
\begin{itemize}
    \item Mise en oeuvre d'une application VLAN : C'est à dire qu'au sein du contrôleur RYU, on va 
    développer une application permettant de réaliser la fonctionnalité de VLAN. Le rôle du contrôleur 
    sera de transmettre les règles OpenFlow requises pour affecter un port à un VLAN. 

    \item Gestion automatique des VLANs : On va simplifier la gestion des VLANs pour 
    l'administrateur, le contrôleur permettra de mettre en place le protocole MVRP. 

    \item Déploiement des règles de VLAN au sein du switch virtuel : On souhaite 
    que le contrôleur puisse gérer l'ajout et le départ d'un switch de manière automatisée. 
    Plus précisément, lors de l'ajout d'un nouveau switch, l'ensemble des ports du switch 
    sera par défaut affecté sur le VLAN 1 et ce sera à l'administrateur, via le 
    contrôleur, de modifier cette configuration.
\end{itemize}

Ce projet encourage à la recherche et à la créativité car tous les 
outils demandés ici sont nouveaux pour nous. Ce que l'on considère être un vrai plus 
pour vraiment bien comprendre ce que l'on fait et à pouvoir prendre 
des initiatives pour le bien du projet. \\

Ce rapport permettra aux étudiants du projet ainsi qu'à l'enseignant de bien visualisé 
ce qui a été appris, pu être réalisé ainsi que les problèmes rencontrés. Ce document 
est un plus pour la réalisation du Bureau d'Étude, permettant de garder bien en tête 
où nous en sommes. \\

La partie pratique présenté dans ce rapport est principalement réalisé sur Linux,
ou plus précisément sur Kali Linux. Il est possible que les outils utilisés ne soient pas disponible 
sur un autre système d'exploitation. On recommande donc de ne pas hésiter à réaliser une 
machine virtuelle sous linux et si vous ne souhaitez pas installer la même distribution que nous,
une distribution type Ubuntu ou Debian fonctionnera très bien.
